Job Interview 教學 你問我答

主要心得得一句
唔好當你係俾人IN緊

心態上要覺得係傾緊計 當然唔係casual talk
但起碼要覺得你同佢係平等
佢IN緊你同時你都睇緊間公司岩唔岩你
某程度上答得有技巧之餘做返自己係好緊要
因為當你pretend自己係另一個完全相反的人
你個腦工作量已經增加 所以緊張自然都會增加

講住咁多
以下開放各位巴絲討論遇過咩問題唔識答
我盡量解答

可參考但基本上去到Interview都唔會記得喱D理論野

fg interview 佢問我仲有apply緊D咩工
佢究竟想知D咩？

講下自已做咩先啦 教學

係咁踩你唔識行內既 technical knowledge 既時候可以點冷靜應對

主要用嚟答你有咩strength/skill 可以deliver 到比間公司

頭兩條冇問題，
第三題一問就GG

我呢兩個月不停去interview
都係冇人請 好累

唔補水比都唔做啦

如果係skype interview 佢要求你開cam但係話自己個cam壞咗冇辦法比我見到佢，咁如果我喺interview嘅時候因為冇焦點比我講野四圍望係咪已經衰咗

group interview 有冇咩要注意

痴撚線公司 個cam壞左都講得出

佢首先要我等一個鐘，然後話自己啱啱meeting完，之後再壞cam，但係MNCs黎

依架做緊d野同黎緊in d工d 職責唔多同，可以點吹？

幾認同樓主講樣野
Interview其實真係當傾計
當個mindset 係set左自己係lower level
Interviewer唔會覺得條友仔係吸引同醒目
最重要真係要表現到個人係咪有sense
同埋問問咩問題我諗可以問d tend嘅問題
例如個industry 黎緊會有咩改變
Propose下d tend 問下佢睇法係點認唔認同
起碼show到比interviewer睇
你真係認真思考個marketing development 想係呢行長遠發展

1.通常interview 完之後
個僱主會講d 乜野代表請你既機會大？

2.遇到唔識答既問題點算？

3. Sec in 通常會問乜？（問既野同first in 會有咩唔同？）有咩要注意？

4.如何係grp in 突出自己？

謝樓主

1. 除非係想急人要如果唔係大部分公司都唔會比明確答案你 一來佢唔會成係見你 二來佢都要走相關程序 可能係拿佢上頭approval / 走文件程序等等 所以無需太緊張都唔好chur人

2. 如果係專業層面上問題遇到唔識嘅 唔好扮專家同吹水 因為人地問得一定代表佢有相關知識 真係完全唔識嘅話 最好認左佢話暫時都未有機會接觸xxxx 但我都好有興趣了解多啲關於xxxx嘅野

如唔係專業相關問題 基本上唔會答唔到 ：）你遇過邊啲答唔到？

3. Second in 通常見你果個會係你直屬上司 所以喱一round基本上唔會太多人入圍 如果你係見專業行業 喱一round會係見真章 所以你最好預備多啲該行業相關嘅知識

4. 雖然好廢 但無論你幾內向 麻煩你真係爭取發言 同speaking考試一樣 你講一次野就計一次分 但有唔同嘅係時間無咁大限制 無計時情況下你點都會有機會講野 但group in我比較建議簡而精嘅答法 長嘅話唔見得好 同埋group in有個好處係你in完大概都知自己得唔得

唔同到點樣先 但正常叫得你去見都係見有相關先會抽你出黎 咁當然有啲hr係但求湊夠人數

不如你講下個工作性質不同 唔係好難答你

壞cam真係唔奇 未必係壞可能係個人唔識用 大把老細都係唔識用喱啲電腦野但又唔會預早set 但我覺得如果你對答得正常合佢意就Ok

佢問你如果依間公司同其他公司都俾offer 你會揀邊間
應該點答

可以修飾下禮貌啲

1. 想問下我未來同team會有幾多位同事一齊合作？
2. 想問下上一手離職原因？（但通常都答你官方答案唔會倒自己米所以唔問好過）
3. 我唔會問多唔多ot 但你可以會問佢normal working hour係？佢答完你 你再問咁如果係out of working hour 如星期六日或平日加班會唔會有compensation

咁樣問會顯得順理成章啲

遇到無禮rude嘅人 首先有樣野先話比自己聽 佢踩你唔係反映緊你係咩人 係反映佢自己係一個咩人 無禮貌嘅人？自大？咄咄逼人？ 咁你應該慶幸自己一早知唔係起到先知會遇到喱啲人一齊共事

假設真係唔識嘅話可以冷靜咁講你以往工作都係focus係邊個area所以未有機會接觸xxxx 但你有興趣亦好樂意去學習 xxxx

實用

如果有其他offer可以真係直答公司名 但切忌開實價 就咁話都洽談緊就Ok

如果無嘅簡單答佢當然都會有考慮其他機會嘅

就ok

我自己本身都好鐘意貴公司xxxxxx （講返相關做緊嘅野同理念 google定先） 所以如果有機會可以加入都好榮幸 但如果有其他機會 我都會比較返 再選擇最適合自己嘅

加強啊打打氣！！

加油

自己成績唔係特別好又唔係特別差, 點說服人哋請你? (又冇join咩學會或者有用技能)

有無工作經驗？

如果份工唔係你最有興趣，但佢要你去in，你又唔敢唔去，咁in既時候要點表現你對個公司/個job好有興趣？定其實唔應該apply？

點樣答點解你冇係banking工作嘅經驗但又想做依方面嘅工作

自我介紹應該講你既性格定講點解你想apply呢個job？如果係講性格嘅話應唔應該吹到自己好好，定係話返俾佢知其實我係個點既人？

Working hoilday左一年
照直講定搵其他理由好？

係咪要答佢你對banking有興趣之類？？

有1年工作經驗, 同fg冇咩分別

但佢就會問返你 咁點解你咁有興趣之前唔apply

唔試下依方面嘅工作

世界好細 你永遠唔知會唔會有日工作上撞返
所以首先唔好no show無交待
唔好去到hea答人

如果你自己都好sure唔會返喱份當然reject返interview唔好曬大家時間 但如果都唔sure 都可以試下當一黎拿下經驗同埋有時去到唔只佢了解你多左 你都係去了解佢地 分分鐘你會發現係間幾好公司 同埋可能offer唔差呢

我有段時間無搵過pt/intern，喺屋企度hea。如果interviewer問你嗰段時間做咗啲咩，應該點答佢？

你係banking嘅專業post 定 support / marketing / operations ?

Thank you

當係operation/ compliance之類嘅工

一定係照直講
Working hoilday 都係好好嘅一項record
好好利用佢套用返落個post

每個人都有自己嘅人生規劃
當時段時間我覺得自己都需要休息下同時都自修返xxxxxx嘅知識 裝備好自己先

LM

我大概做左年半野果陣去搵工 係一間大公司黎
第一round已經見直屬上司同部門阿head（專業職系）見得非常好 一星期內仲出埋offer

然後突然殺出一個再上層話想見一見我先
見面時佢遲左一個鐘，然後見面時踩我大學成績差（gpa3.4左右)，再考我工作上專業知識
佢話我答錯（實際上係佢錯左最基本既知識），然後叫我番去再溫下書啦

果陣我有提出無錯，我果陣亦都呆左
然後佢問我有無問題無就完
我個offer都無埋

好想問下遇到呢啲情況點救？
定係佢真係有心想耍走我，我一直睇唔透

首先你要覺得自己有Value先可以說服人
一年工作經驗已經可以講到好多野 唔知你in咩post喇 但套用返你個學歷同個經驗睇下有咩match到個post 從而話比對方聽你係適合做到喱份工

3.4都差

Banking好易講啦

Banking係好大同範疇好廣嘅行業
發展機會同空間都好有挑戰性
加上自己有相關經驗可以xxxx（講返點match到個post) 所以想加入

介唔介意講下佢問你咩
同埋3.4都差, 你份工要求好高?

遇到喱種自覺自己最叻嘅所以專業前輩一定係賣軟唔賣硬 所以唔會一黎就係話自己無錯 （雖然你知你真係）

可以試下叫佢explain more同佢講你好有興趣想知道多少少 可唔可以解釋返

如果佢真係串到唔答你嘅咁我都係果句喱種試司你及早知道好過入職先知

每次interview 去到尾，interviewer 例牌會問有冇咩問題想問

好多時我真係唔知可以問咩

想知嘅之前佢解釋個position 要做乜，有咩benefits 已講晒

請問仲可以有咩可以問而又唔會比人覺得我唔係hea 問？

其實喱個係關鍵決勝位
同埋有好多野可以問
個人suggest住一條先：
你個人認為喱個職位要點樣先為之成功？

最尾問你有咩問題想問最好問D咩?

上面覆左一個

我記得個陣我去nonjupas interview
個interviewer係in所有野前問我地有冇問題問
完interview個陣又提我地無論係咩interview都好 都要準備opening question
咁應該問d咩

如果佢點解我地公司請你？
但自己對比其他人無咩優勢可以點講好

首先唔好有個mindset係：
佢咁問=佢意思係你不如其他人

相反自信啲講返自己相關工作經驗學歷點match到個post 如果你係有多年工作經驗果啲建議你可以量化返啲經驗 例如support a team of （幾多人） 一年handle (幾多）project....etc

如果係FG我建議可以講一啲性格特質
例如willing to learn （唔好就咁講 要舉返例子 例如自學過咩 參加過咩）

如果轉行 其實點先會令人信服你個理由？
發自真誠但其實好易俾人覺得假

上面答左一個

想問下樓主 in bank summer internship
佢問我有冇apply其他 intern
同埋係咁問我之前去個義工trip既野（份工完全唔關義工事 又唔係ngo)
即係咩意思？

我好似你後面寫咁諗 入去應該遲早仆直

可能當時把口軟啲可能會好啲

可以參考上面我Banking個例子
張banking轉做你果行就得

通常啲老資格果啲都係食軟唔食硬
但我就唔建議擦佢鞋話佢岩
咪叫佢explain more
當大家交流下

個post搞到好緊張

Interview intern 都唔望你地有太多實則嘅經驗同專業知識 所以盡量係你以往經驗睇下你有咩性格特質 係未對答正常

所以佢俾緊位你sale自己 唔好浪費啊

會唔會出完offer發現有個更好（平），又唔知點拒絕你，唯有用高姿態打擊你再收返offer

呵欠欠

啱啱fresh grad
有兩份工叫我做test又盛 跟住同我講有second in然後就沒有然後了

想問點解佢會話有second in但又冇哂消息咁？

如果apply完冇消息再apply有冇問題？
謝

應該唔係使命
係人生有咩目標
如果你個Post係專業Post
不妨講到多少少你未來希望係該行有咩抱負/希望發展嘅方向

有咩問題問 上面答左條

有Second In意思係話你知如果你合適嘅下一步係Second in 唔=會second in你

Apply嘅話我覺得無所謂
當然HR有自己system同record見過你同埋相關comment

thx解答

你答得幾好啊 算係無得挑剔
但如佢 exactly 用使命兩個字
你可以講多少少希望係該行未來有咩發展
做到咩成就（當然你要草定喱啲料係袋）

上面答咗係指我上面覆咗喇你可以睇返

利申：絲 ：P

opening 同 closing question 應該唔同

lm

使命果度佢話我太空泛

Self intro 個flow應該點？包啲咩？預幾長？
英文差

簡單黎講佢想知道實則＋具體上你未來為哩間公司Contribute到咩

Lm

平乜撚野等啊
一見到HR係肥婆/中女
晨早流流西/黑鳩你面
你就知收得皮
收皮唔緊要
唔好浪費大家時間嘛
對住份CV又西又剩
你覺得唔好咪咪鬼in我啦
一路in一路踩
見份工比人數到一面屁
痴撚線

Flow可以好彈性 但一定要有以下：
1。基本野：點稱呼 邊度畢業
2。你現職/往職做緊咩 duties
2。具體achievement
3。2同3點Match到個Post

唔好照讀你份CV一次就算
同埋哩條都知必問就背定中英版各一

Sor唔記得講係fg
Thanks

如果hr問你有咩缺點可以點答，以前見過份咁問

當堂唔識答，好似答咩都死咁

我只係做PA... 請問除咗呢樣外，可以問咩？

有朋友提議問：個位係new headcount/ replacement/ 1 開2？但問完之後又唔知問咩好

如果你話佢之前解釋過個position做咩
我會建議你抽一兩個出黎問佢介唔介意講多少少具體係做咩 一來show到你有興趣 二來可以show到你有listening

如果佢問人地點睇你 同埋你自己點睇自己
應該答啲咩？

講咩缺點都好
對方都想知你點改善個缺點
所以講完個缺點要補返你點improve緊/避免

舉例我聽過有人講咗個幾好

佢話自己做野太過完美主義
變得花嘅時間多咗
方法避免係會嘗試Remind自己Deadline
同埋提早做多啲準備工作

將2同3轉做你internship/project work/學過嘅野

咁你點答？
喱條好depend on你自己性格

今年yr 2，想問見intern時問有咩expectation會想聽d咩答案？同埋問除左份工summer仲有咩planning可以講咩

佢問我有咩問題問佢，除左啲technical 嘅問題，或者佢公司文化果啲，仲有咩可以問？係咪唔好問人工同ot問題

lm學野

上面答過 可以問：你個人認為喱個職位要點樣先為之成功？

人工同OT可以問但最好禮貌啲問
但唔好預期佢會俾具體答案你

人工你可以問個salary ranage同max point大概幾多

OT可以問out of normal working hour工作有咩compensation

有咩Planning可以答work hard play hard啦

一半去邊玩
一半會study下xxxx
(具體少少
講返你intern果行嘅知識/你讀果科嘅知識）

答全部拿去溫書你自己都覺得假
唔好話in你果個

完左佢問你有咩問題 問咩好

上面答咗

轉行冇經驗點搞好

佢問你expected salary答大啲定細啲好 定照答

strong post leave name

學到野

如果係玩 game 既group in, 點先可以突圍而出?

如果我之前做緊既都係Admin 野多, 好小接觸到HR
黎緊想做HR & Admin 既Post interview 可以點講?

利申: 大學唔係讀HR, 黎緊諗住讀番D HR相關既短期課程

CV一定要寫埋 通常好嘅公司見到唔岩佢地range都唔會叫黎in 當然有啲照見再壓價

如果佢問你底線你可以照直講如果少過x就未必會考慮 但當然都睇overall package (留一線好緊要 喱句一定要補）

切忌踩現職
如你都做咗三年
可講返係現職度都學到好多相關知識
咁岩見到貴公司有喱個空缺
覺得係個好好嘅時間點去接受更大嘅挑戰

咩叫玩game嘅group in

見比較junior既工俾人問有咩目標
ultimate goal係咩應該點答
我答左我份人野心不大 但求有穩定環境慢慢成長

又唔係in 醫生律師，我in admin頹工可以有咩目標

FG搵工中，就黎sec in
上次hr問我對第一份full time 有咩期望
我答左想學多啲喺intern未學到既野，同埋想有好啲既晉升機會，咁樣有冇問題？係咪唔應該答學野
唔該哂巴打

如果係assistant類嘅話可以講返你有相類似嘅經驗 無都夾硬講到有 例如work with a team of幾多人 搞過咩staff engagement活動 （姐係公司活動果啲）同埋你做admin代表你會接觸比較多level嘅同事 可以由此講返你對你自己溝通能力有信心which係好岩做HR 最後補多句你有進修意欲

但不過HR有分好多種 如係payroll同其他需要專業知識嘅我諗未必適合 亦唔會叫你見

好少教學post
Lm

FG黎講你咁答係無問題
但唔需要講晉升機會住😂始終都未請你

如有Sec in又有類似問題
答多少少你想係間公司有咩發展 （eg. Be a marketing professional)
學野係學到咩? 待人處事啦 專業知識啦 （最好具體啲講） 等等

問你有咩weakness點答最好？

喱啲問題有時唔係真係要答到個咩standard answers 主要都係睇你係未個正常談吐嘅人
而你唔會相信偏偏好多人答喱類問題真係好快幾句 就知佢個人係有啲騎呢

所以你答嘅已好好 但可以講多少少你話想成長係邊方面 頹工都可以學到野 例如待人處事接物Etc

識答了 thanks巴打

我會做好自己既本份（無論去到邊個位），繼續進修以應付多元化既工作
期望當日後累積左一定既經驗可以以將自己既經驗承傳俾新同事

#98 答咗

咁岩見到貴公司有喱個空缺
經過三年係現職做過xxx (開始講返做過既job duties)
覺得係個好好嘅時間點去接受更大嘅挑戰

Fg expected salary 答幾多比較合理
有咩方法唔比人壓價

俾hr話我in果陣有d緊張姐係點

如果in個行同你讀個科唔同 可以有啲咩技巧應對interview嘅問題? 例如佢問你讀logistic 點解會想入banking

+1 成日聽到話 唔洗咁緊張
但我真係控制唔到

冇追哂個post
想問
啲人interview最後會問見工果個 有冇咩問題想問
咁其實應該要問咩

group in 點樣可以表現到自己但又唔會比人感覺好aggresive or dominate

#61

我反而驚如果我無咁緊張 會唔會搞到我表現好hea 之後唔請

Fg見工程既工
佢問：你希望入職後學到啲咩？
例如我係做a （指某個範疇既工作）無做過b 所以想接觸b彌補返b既知識 幫補返日後做a既時候遇到b工作既迷芒
咁樣係咪答得好差？自己唔熟又去玩（公司請我返黎做唔係學野）

同埋問：同同事有爭執 應該點解決之類既問題
應該點答好。

我都想問其實employers係咪鐘意啲吹得嘅人？

如果上司同同事有唔同嘅意見，你會點做？

緊係陽奉陰違啦（係掛？）

#119

姐係你真係緊張到出曬面
同埋對答有啲唔清楚

比人問點解裸辭/空窗期點答好 ?

#49

明白每個人有唔同觀點同角度
最重要係互相尊重 open for discussion
所以你會了解雙方嘅意見
之後可能一切開個會取個權衡

佢直接問你學到啲咩你咁答都無錯
但如果工程方面可以講多少少希望接多啲邊方面嘅work / project 增加實戰經驗

爭執果啲無未都答左話明白每個人觀點都會有唔同 最重要互相尊重 open for discussion

#55

其實一個hr 既junior (recruitment/training) 位應該個市價係幾多？我之前做相關既行業係17k, 所以我寫expected salary 係寫19k但而家搵工，個個聽到18-19k 都嚇親咁樣，話得13-15k 到，但我無理由搵一份低過自己既人工咁多既工黎做 謝謝你呀

Salary好難答你喎
因爲公司大細都好影響個價位

但轉工如果低過現價其實無咩意思
當然如果係大公司到可以令你cv好睇好多
而你又唔介意 都可襯後生一試

謝謝你呀😭😭 有無個range 比我參考下？會好幫到我😭😭😭

唔同industry HR 既價位都唔同 講清楚少少係邊行

唔知點解我會覺得job interview 係睇樣

咁如果hr問最後有咩想問 我話如果請會幾耐通知 佢答星期五或星期一打(我星期四in)咁請既機會大唔大?

HD FG準備見會所 有無咩意見

專業問題黎
但基本上書/政府文件都有寫清楚
好肯定係佢錯 我用簡單既例子講下
就好似感冒同腸胃炎都有機會發燒
咁發燒係腸胃炎定係感冒呢？

我懷疑佢開完會心情好差先搵我出氣

如果有個平既應該直接電話叫個hr收番offer
唔會咁樣玩我 似係佢想搵人出氣

Btw 之後都搵到其他好工

我既心得係有果句講果句 吹水死緊
如果個面試流水作業式一般唔請
如果似傾計 內容多 講埋工作細節福利你聽
都好大機會得

你果陣點應佢?
佢可能係想搵個會講事實比佢聽ge人
如果係我去interview, 佢問我d basic 知識問題, 然後我答個好肯定岩ge答案出黎
但佢話我錯, 我一定會好有禮貌咁解釋點解我會咁答, eg工作經驗上/職位見解/課堂知識
另外, 你比人串gpa 3.4 係低, 第一, 佢可能真係好勁, 或者第二, 佢見過好多比你更勁ge人
唔知你咩u grad, 但3.4都只係正常中上成績, 佢係串得你冇錯
保持態度正確、正面、樂觀，語氣幽默、自信，基本上ed品質比起你回答問題ge內容更重要(我覺得)

下年grad, aim mt 而家有咩可以裝備自己? interview主要要反影自己有咩性格/強項?

op 講到好想勝任個post咁

依條問題同請唔請既機會唔關事 Final in?

都係睇番份工既requirements對症下藥 有冇話想搵邊個industry 既MT?

Interview嗰陣出左條IQ題，完全唔關個industry事，想問下佢係真係想要個啱嘅答案定係睇下對答？

first in 出曬事

睇你諗野思維 所以面對依d問題唔好淨係講個答案 講埋點解你會有依個結論

依條問題唔會對你既印象有咩影響嫁啵 不過浪費左條問題咁樣囉

我問完之後佢再問仲有無 我話公司有咩福利可以俾到 完全諗唔到問咩好

想問樓主
如果fg gt工 果個industry同我讀既野同埋之前d intern完全無關 咁應該點答點解想加入呢個行業？

類似係我自己本身幾鐘意tech野 但cv入面完全無例子支持到我咁講

下次面對依條問題 如果你真係有了解過間公司background/依個post 咁你都會諗到問題既 如果諗唔到咪講番樓主個個

嗰陣問過：what kind of person are you looking for
問完都有少少淆 好似掘個氹畀自己咁
但阿boss up咗幾個criteria 然後話我都fit 幾日後收到offer

我想問吓如果我in o個行個area係0知識0經驗(畀人串讀電子未用過辣雞),interview時問tech野又好多都口啞啞,但又叫我2nd in即係想點

我都問過
又係咁講之後出offer

你讀邊科？個post想請既又係邊科？job duties 主要做既野你係勝任到？有時都要諗下就算入到去 自己無個底 由頭pick up哂所有野都好辛苦 未必做唔做得嚟
不過唔洗諗咁多既 如果公司係覺得你唔啱既去到second in 之後都會reject 你

我讀電子,個post做rfid,主要分antenna同個antenna背後個ic design,antenna我冇學過但有take em theory,算係有d底可以邊做邊學,ic就未學過0知識,我都想淨係做個antenna唔做ic design,但係香港極難搵一份係淨係antenna,多數連埋ic design一齊做

岩岩做左十個月裸辭左
如果問點解走 點答好？
實際上係工作太hea 冇發展空間 學唔到野

btw佢要人畫pcb我就未試過,希望邊做邊學

如果fg 無相關工作經驗係咪好輸蝕?
另外有啲乜野校內活動講出黎會比較有說服力啲,感覺上上莊呢啲你講出黎HR反而會唔鍾意

最好就當然做optical communication,但香港冇依類工

有校內活動緊係講下 如果唔係你邊有咁多野講 有上過莊或者做過其他野會俾人感覺你有主動explore 下唔同既野
老實講 intern 得個兩個幾月 都唔會expect 你有咩經驗 學左咩 反而係想睇下你個人 性格 同人相處點樣

咁佢叫得你in 既都無乜問題既 不過建議second in 打定底先 因為見既有機會第時同你做野既上司/同部門既manager

本身1st hon係咁踩我o個個已經係個manager

咁叫你in都有好多可能性既 final in先再諗啦 可能個個都有second in 都唔定

比人問 聽唔明佢英文或唔識答咁點算好

Lm 學嘢

我想問如果自己仲進修緊，interview問公司有無study leave有無問題？

我第一段有講 不過打得隨便
我想做份工緊係會解釋點解我覺得自己岩
仲講番兩者分別 換番一句你番去做讀多陣書啦

想知如果hr問gpa點解唔靚例如below3點答

business呢

想問下，如果我出年去working holiday，想喺去之前返住工先，到時再辭職，佢問我想唔想做得耐同喺呢行發展，答會又好似呃咗佢咁，但我又的確想喺呢行發展，咁點答好

CV 超班過Interviewer
會唔會因為忌材唔請

如果係Entry Post既話有時想快手填左個位都未必真係去睇你有幾多知識
喱D位你預左去到會比較辛苦先上到手
但如果都想去馬既 盡量Show到你係Willing to learn

Standard句子答佢：每個人都有自己人生規劃
而當時覺得係個好既時間點去Looking for更好既機會
上一份工有佢好既地方 學到好多野
但想揾返挑戰性同發展空間大少少既工

如無Intern同Exchange
相關既Project Work其實都可以講下

- Would you mind to repeat the question or explain more ?
- Am I correct in saying you are asking me XXXXX?

黎緊都會進修 公司會唔會有相關既Policy去Support員工？
如有Study Leave同Education Allowance
佢會順住同你Introduce

正常唔會咁問因為答案大家都知點解
如真係問既可以講返你有返PT （I Guess？）
所以Foucs無可避免係散左 但當中既Working experience好有用
XXXXXX （Explain返點有用）

唔需要答會唔會
答佢如果有好既發展機會都會想係呢行"長遠"發展

樓主覺得一個面試者既CV點為之係jumpy?

有可能會覺得你overqualifie

每人既觀感都唔同
但幾個月果D觀感一定唔好
唔同工種有唔同睇法啦
但基本上一份工要做到完全了解 起碼係一年
仲要你本身個人係fast learning

不過有得IN的話
只要你解釋得到 談吐正常 條件吻合
jumpy都不大關係

唔一定要去Compare
首先講返哩份工都係一個好好既機會
例如可以學到XXXXXXX （自己Explain 顯得你了解份工）
所以如果有幸Join到相信會係一個好有發展空間既地方

成日比人問
點解我要請你
真係問到

我雙碩士，有一個Patent Owner
仲要喺Chartered Commitee 坐Board

隱瞞呢啲唔講得唔得？會唔會犯法

15K 第一份工就是但啦
你MSc 唔代表咩
呢個價一定有人做得好過你

第一份工都係學野做跳板

啲interviewer問你有無服其他公司其實係想點？
想叫你搵過間定想知有無人想請你？
應該照直答定點？

報*

Lm 學野 都想知 定係簽contract 個時問？

話自己認為讀書只係大學既一部分 大學提供左好多唔同方面既機會 想利用依D機會去學到更加多唔同既野 唔係淨係局限係知識 你投放左D時間做D你認為更有意義/更有用既野 例如搞創業/上下莊/番intern 咁咁 所以gpa就唔太靚

Business 既話其實都係盡量explore 下多D
搵到大公司既intern 會最好 或者參加Case competition, JP Morgan/ Big4 / HSBC 搞個D

Background/ credit check 會查到 最好講

裸辭左半年 中途有搵工但因為工作內容唔岩
最後冇要到offer
下星期去見工 想問如果interviewer問起點解空白期咁耐
大概答佢屋企有啲事 settle down晒呢兩三個月先開始搵工 中途有keep住番pt 咁樣得唔得
定係話自己呢般期間有搵啲短期課程學會好啲？

段*

Background 太勁都有缺點，番唔到轉頭

其實做background check大約會幾時先check？
好驚見份新工，會俾以家間公司知道

多謝巴打指教

BC check你俾既資料
你冇報點會有方向check

政府某d位另計

如果佢問我點解空白期有2年咁長，應該點答？
呢2年我係炒散，照直答？

intern 要見supervisor, 大概要準備咩？

Group discussion 點樣突圍而出

5月頭打過去一次問進度,hr話大約月中有結果,而家打過去問會唔會太chur

大佬 呢條唔關interview事
但係如果我唔見左以前份公司合約
咁點搵工作證明比佢

咩係project work?

仆街了 又要in過第二份

紀律部隊final interview 又點睇？

自我介紹其實要幾耐
1 2分鐘會唔會話你冇誠意

我以為12分鐘

講野簡而精係全世界老闆都好渴求既一種技能黎

幾耐唔係問題 問題係你點樣講到曬你要講既野
唔好花太多時間去重覆你份CV一次
講多少少你既EXPERIENCE點樣MATCH到個POST

禮貌問返係未Panel Interview 會有邊個 (Group In)
相信正常都樂意答你

留名先

咁大公司而言 當然intern經驗係有好過無
但籌碼還是有的
如我上面講既PT WORK, 課外活動 , 大型少少/in-depth既Project Work
要諗既點都會有野講 心態上唔洗覺得自己已輸

紀律部隊真係無接觸 SOR

無相關工作經驗
又無讀過相關學科 例如請marketing但我讀文科
佢質疑你呢方面 咁可以點講

SALARY真係因公司而異
好難俾個標準答案你

但預少少壓價位黎講 報高一兩千都不大關係

答返佢都有同其他公司洽談緊
但唔好報實價/OFFER/PACKAGE俾佢知

Interview果時可以問
factual野通常唔會介意答

其實通常問喱條問題
唔係真係想知你去咗邊做咗咩
反而問果個人其實想知你係未一個知道自己做緊咩既人
姐係你係未有自己PLANNING 自己計劃
無論咩答案 言之有理就可以

如答都係係屋企HEA果D人可以say goodbye

如果個interviewer問我依家有冇offer係手其實應該答有定冇？

答PT+自修你果行相關知識 (咁當然你自己做定功課要吹到兩水)

大型/In-depth/有同公司企業合作既assignment/project

如果真係有offer又係competitive既
可以開公司名但絕對唔會講實價/package

如果無都可以答有同其他公司洽談緊

marketing係好講儲portfolio既工
無任何經驗你預都幾難入
但如果係entry post就反而會請大量無相關工作經驗既
所以要show到你係willing to learn
做多D功課了解多D marketing到底係做緊咩 去到起碼吹到兩水

試過有個interview話會另約3rd in, 但最後冇打比我, 自己知收左皮, 但好唔好打返個電話問佢地仲會唔會in我? 好似有d aggressive驚比人串返轉頭

如果你有EMAIL
會建議你SEND EMAIL
無既建議你唔打

大同細既壓力人人都有
特別係工作責任越大 壓力都會越大
但係最緊要係你答到人點樣release stress
例如工作上同上司teammate保持良好溝通同合作
私人放假時又點樣release stress

我只係得3份part time工作經驗 其他嗰啲都冇乜
btw 多謝解答 擔心左好耐 仲有一年grad但而家已經晚晚失眼 個人又焦慮 怕到時搵唔到工

你人生拉長黎睇起碼要返3X年工
岩岩起步慢慢黎啦 香港地點都會搵到工
信心係要儲既
可以先由同身邊人主動傾多D計開始

多謝你

原來係咁 些些ching！！
btw頭先想比正皮果陣 唔小心禁錯左隔離個制
sorry冇心

幾時見工先要著老西？如果佢無講明dress code

睇你見咩post同見咩Level既人 (如CXO類既)

如果見私人工，我好同意應該講宜個flow.
但見紀律部隊應唔應該用埋宜個flow?
自我介紹應該講幾耐？1分鐘定2分鐘？
2分鐘會唔會太長氣，跟你個flow我應該吹到2-5分鐘

我宜家計劃個flow係咁
1. 自己名、年齡、邊到咩科畢業
2. 屋企人簡短介紹
3. 工作經驗 同 做咩duties
4. 3個興趣，帶比我既正面影響 (teamwork, 有付出有收穫, 推動個人成長)

因為鋪路比佢問，所以唔想self-intro講太多，怕之後講左佢要問既野 會比佢撩得更深入。
宜個諗法其實岩唔岩？定咩都係intro講哂先？

想問fg做大firm hr c&b consulting過幾年易唔易轉management consulting?

巴打，我今日收到電話通知我去面試

佢可以講到我全名，但問題係我冇印象我apply過呢間公司，只係有apply過相關行業既另一間公司。
我第一次job interview，怕中伏，應唔應該去？（面試地點係鬧市寫字樓）

係咪異性interviewer成功機會大d

有無例子？

Online緊 問啊

例如有啲Project係幫某啲公司做份proposal/idea generation etc

合眼緣嘅野就好現實嘅
但某啲工種係唔鐘意請女仔
相反都有 所以無定

咁一間公司都唔會伏得去邊
如果騎呢工嘅聽到一半就好醒水

簡而精一定係最好
人嘅集中力好低
講太長俾人感覺你組織力係較差

你個Flow都Ok啊但最後一個Point唔好講太長同埋要relate到個interview先好講

1. 握手嘅話無話特別加唔加分 反而有個位係如果你坐低等先 建議係對方入房果下要企一企起身 跟住自然會握手 無握都好等對方坐低先一齊坐 都顯示尊重對方

禮貌嘅野 普通你好早晨唔該果啲要識講
好忌成舊木咁企係度果啲人

2 唔會 合理禮貌嘅

3 唔會話唔介意OT 會明眼人都覺得假
同你同一個意思 你可以話自己係個比較願意付出嘅人 令到團隊嘅運作同進展完成得快同好嘅前提下 你 唔介意學習同做多啲

4 最後自己計定一個通知-AL = 日數
直接講個日數佢知

*最好自己計定一個月通知-AL=日數
直接講個日數佢知

屌 in完差唔多成兩個幾星期都冇回音
係咪冇機會架啦

我無聽過嘅

不嬲都係in完就當住無再重新上路架喇

唔該你
我都覺得佢地日日聽咁多個都好審美疲勞
所以盡量講得簡短同個人化啲

如果banking/ibank 既contract工
interviewer成日最後都問點睇 呢份係contract工
其實應該要點答

間間都會咁問

你唔知道你見緊果個人嘅日程係幾忙姐
有時真係一日想搵半個鐘攝都無
所以Final In通為去到好快係因為班senior根本無時間同你見咁多人 所以短唔代表咩
仲有其他 candidate 見緊好平常正如你都有其他工見緊

如果可以當然都想係喱行長遠發展
但有咁好嘅機會都唔介意合約形式

一黎講咗你唔介意
二黎講返你都想renew如有機會

唔該晒
咁我都安心啲

無優點點樣做self introduce

咁如果有份工做左幾個月就唔做，應唔應該寫落cv?
唔寫又驚被人查到，寫又驚被hr點解唔做

問我點解轉工 答人工低等唔得

裸辭 點答

唔係樓主都答到你
唔會查到
如果你fg, 份工係parttime對你見果份工有用就寫
如果非fg就唔寫好過寫

如果辭職原因係無work life balance,可以點樣修飾句嘢定直接講都ok?
而且我只係做咗半年就想轉工會唔會jumpy?

利申17 grad 想轉行

thanks!!

樓主 我畢左業第三年 期間都係返part time多 得一份full time但係未過試用就無做
最近見左幾份工 但都無消息 睇黎都係唔請
如果下次interview有無啲咩可以令自己比interviewer印象好啲 ？
感謝！

本身想炒散 其實依家都未搵到好想stay嗰行（唔知岩做啲咩 但係覺得如果再唔stay 份cv好似唔會再搵到工咁

你好
16年grad 一直係大公司做sales supporting role
宜家想轉做Sales
想問如果in Account man / sales executive 呢類工作有冇咩技巧？由其我直接嘅銷售經驗唔算多 反而做Sales support 做左2年

感謝你

強post

首先Product Knowledge要夠先可以說服到人
所以你對公司既賣點Suppose要好清楚
另就係Communication Skill 要Prove到係足夠
例如B2C有不同Level的人男女老幼 （如有特別客群會相對易DD）
如係B2B Sale 咁Professional Image就好緊要

最緊要唔好俾人覺得你對自己人生無打算
睇下自己係見邊一行 做多少少功課
話比人知你係有心想學習同長遠發展

Thanks樓豬

直說係前任公司都學到好多野
但係因為公司內部資源重整所以要離開
正常都會信 因為公司最後出信係會有寫你離職原因
有需要可睇番做Prove

就咁寫返你想要個人工加Negotiable就得

因為公司人手唔夠所以就算好想幫手
但就住工作量上 無辦法可以溝通到一個大家都合意既方案

每個人對自己人生都有唔同規劃
當時覺得係個好好既時間轉一個新環境學更多新既野

未能就住待遇上達成共識
考慮到自己工作量同經驗
希望搵到個新方向

其實寫都無所謂 做好準備人地問果時答到就得

lm學嘢

你以上成段都顯到你未去已經打定輸數
首先要明白你被選得去Interview 你同在坐果幾個人係平等既
只係每個人性格唔同 睇你幾句估你應該都唔係主動型
所以準備好 係有限既發言上表達清楚你想講既野已經好叻仔
同埋提醒自己有信心 挺直腰 講野清楚大聲

無人係無優點
至少你比人選得去Interview就代表你有價值
最簡單既self introduce flow上面有提
你可睇睇

我可唔可以答休息一下
我上份工係Fresh grad做到而家 做左3年8個月

做過3年野,每份工都係一年約
黎緊會IN份PERN既工,可以點解答好?? thx

而家year2 都見左4份intern 但到而家仲係乜都無 有幾個問題想問樓主：
1. 有一份個hr喺最後講左句話一陣仲有好多candidate要in，係咪代表無機會？
2. 佢問我住得遠唔遠啫係想點？我好似口快快答左啲唔應該答既野
3. 佢問我仲有無搵/in其他intern係想點？我答左佢話有搵但到而家未有offers

1. 例牌咁答無咩特別 don't ff too much
講咩都好in完你都例牌當無再重新上路

2. 咁真係遠唔遠？如果可接受嘅答佢車程都可接受就得 佢真係再問落去先再答 但如你自己都ok location 盡量答得positive

3. 唔需要答佢未有offer自降身價
答佢都有唔同公司洽談緊

如果俾人問點解揀contract而每份都做一年可以點解答?
3份工都係一年約

Banking panel In 可以點prep?
驚問d technical questions non-finance 底唔識答點算？thanks!!

下星期去見recruitment agent,應該會問d乜

我想問下，我發覺次次見工交談之間
feel到hr好似請硬你咁，佢對我既對答都好滿意，但偏偏多數就係呢d工唔請人，話有消息通知你，但最後都係冇
d hr係咪中意玩鳩人
當好需要呢份工時候比咗好大希望人
原來係假像黎

喱種某程度叫encouraging
有好多寫曬上臉叫你返屋企把啦咁款
果種咪又係俾人話臭串

係待遇同工作內容上未可以達成共識
雖然想幫手但果度方向實在唔適合自己

睇你談吐對答正唔正常 係未奇怪人
同埋了解你工作背景 可以SELL俾佢地D客

照計正常唔會咁問
但如問係話係個好好機會學習所以唔介意合約形式

上個星期見咗一份都係咁
三日未有回應，其實係咪多數唔請

如果想打去問hr，應該點開口問好？唔想咁直接

絲打熟唔熟big 4 recruitment process？
有野想問， 非fg

空白期長可以點答好啲？

如果係同一間公司（大型公司）想轉department
要去面試 面試官問你做咩想轉過黎 應該點答好

fg 唔該哂樓主

Admin/sales support 呢類既位，如果被問有沒諗過自己既career path或者對呢份工有咩expectation點答好？

job interview完 感覺interviewer 對自己無咩興趣
(比如幾個manager 一齊in 其中一個玩自己隻戒指）
其實係咪已經收得皮

另外仲想問
因為前半段interview 係 presentation黎
完左之後 我係後半段好坦白講番
因為我唔係讀呢方面既野(本人乞食科fg)
所以前半段個presentation令我更明白自己係呢一行經驗仲有不足
但我係肯去學既
咁樣其實係咪表現得消極得濟 好似踏緊自己咁
我係咪應該always stays positive

希望賽後檢討下，改善見工技巧，求指教

做左政府幾年
想出返去私人做
比人問點解同點勝任到個位
點答先夠得體同令人信服？

我自己都係,次次有野唔識都會坦白話唔識,補多句肯學,但d frd話我咁樣in法難怪成年搵唔到工 但係我心諗唔識扮識其實仲衰

留名學嘢

之前揾工時reject咗offer
Hr 問我reject offer原因時，我話有其他公司請我，其實嗰時無其他公司請我，只係因爲唔識reject offer 所以求其講住先⋯⋯
之後揾其他工就無回音
有無可能係嗰個hr知道我無離開舊公司，覺得我講大話，唔可信，所以就同其他公司hr講blacklist我？ 如果係咁，咁我可以做d咩⋯⋯
希望只係我諗多人咗
利申：我啲user name

Don't ff too much my friend.

你有無諗過你講果個*同其他hr公司blacklist你* process 嘅所需時間 hr見完就move on架喇 而你都應該要一樣

下次答可以答同其他公司都有keep住洽談緊就okay

講返清楚自己嘅job duties workload
達成過嘅工作成就/業績
政府工嘅人都有好多優點係私人工種搵唔到
都好吃香

咁當然如果請一定會係請已有相關知識嘅人
但掉轉去諗如果你同個position之間嘅knowledge gap係咁大 咁你自己就算去到都需要好長時間去學返 咁唔好話係公司你自己都本身黎講都係需要考慮嘅

有時interview有offer最好 但岩唔岩之間 唔岩都未必係個唔好嘅結果

至於答法你咁答都無問題
唔識但願意去學 而其實你如果有相似相關嘅知識（與問題相關）其實都可一講

吹水吹到錯曬is a big no.

As a leader
當有足夠經驗同專業工作知識
希望可以做一啲senior position

留名學野

該Position嘅工作內容與你本身專業知識同現有工作內容中間嘅分別有幾大

最細果個取勝

但如果只係ACO/CA呢？
前排去見過工比人話我off market
點樣可以勝任到份工
個下真係口啞啞左唔識答

見同一個人咁搞笑？
Second in 通常要做好準備答大量專業知識相關嘅問題 如果你係support類工種要預備講多啲現有工作內容 困難 （with example)

U means internal transfer?

每個人都有自己嘅人生規劃
當時段時間希望休息一下同時自修相關xxxxx知識 （當然你要真係要講到）

Process就唔答喇
Sor

咁人地一定都唔會等你好耐
所以你自己要係電話度set個reply deadline
原因咪話要internal傾下先

你見咩工種？

知結果都要internal走一次大粒野簽野嘅approval process 預一星期內啦

銀行junior sales
利申：以前做過teller

樓主加油 我前排都有個咁嘅post

多謝你答我
其實in完自己都發覺自己唔係咁適合果行

想問下
如果係公司內部既升職interview
有d 咩重點需要留意 或者你有咩見議？

路過多口講兩句
-點解要升你唔升其他同事, 特別如果有同事係年資耐過你/d野熟過你 唔夠人熟唔夠人耐既諗下有無d特別情況/經驗你problem solvig係好過佢地
可能問埋你點manage d oldseafood
-你覺得升左之後會有面對到咩困難(相比起而家）,下一句就問你會點處理. 可以諗下平時有咩情況係你搞唔掂要同老細求救,比你你會點做（唔好直接答同老細個老細求救）

其他等樓主補充

問小小CV嘢

CV縮字縮到一page過好(say font szie = 10)
定都係隔開D, 字大D, 前後兩個page好?

見工就話要second in睇下區經要唔要你 但係hr就copy左出糧戶口 身份證同住址 咁姐係點？

想問下如果我達唔到佢Requirement都叫我In
其實係咪一定無機會
Thx🙏

叫得你in 姐係有機會啦

本身個人講野唔多，interview更加唔識講野
試過比個hr話我講野唔多，但係2nd in個主管話我都ok

我有啲完全冇關既工作經驗 都係part time 唔寫落cv o5ok
如果佢問到果段時間做啲咩應該點好

點樣暗示啲同事癈

如果上上份工9個月就走了

呢一分7個月 好想走

如果下一份工in

應該點答

Agent就唔駛啦,都成咗事
佢又有錢收,分分鐘笑住請你入房坐添

要Prove到你點解可以勝任更多/責任更大的工作
可能係依定已經做緊 可能你係有接觸過有足夠知識...etc

最多兩頁 （預雙面Print）

Btw 縮到一page定兩頁都好
Layout清晰最重要 一眼要搵到唔同Part
可以用加大字去做Headline / 間線粗體 ETC

你自己想做邊行？咁問好闊喎

下次Not Comfortable可以禮貌問佢成係對一次唔COPY得唔得
始終未MAKE OFFER又係私隱野
如果佢真係請都唔會因為你問就唔請

title間間公司唔同
主要睇Job Duties

可參考第一頁一開始講果段
不過明白性格同習慣好難轉變仲要係哩D環境下
個人建議你試下提醒自己挺直條腰講野 對提升個自信有小小用
Next time try try ar ?

寫但篇幅不用長

Smart Causal La （Dont too hea）

？_____？你講IN你果個？

係過往工作都學到好多野
但工作量同內容未能達成共識
所以想睇下有無D好似貴公司一樣比較適合既工

樓主 想問下如果我本身讀A 科engine, 但係後尾因為一間公司既offer 好吸引，所以就左去果間我完全唔熟既B 科engine 做野，依家去in 返有關A 科engine 既工既時候，俾人問「點解一開始會揀果份工？果份工完全唔係你果行喎？」我答到口啞啞，唔知點答先最好 樓主可唔可以指教下

如果個interviewer send email叫我畀availability 約今個星期interview 我問星期五o唔ok 到依家星期三都無reply 今朝出左email問多次都無人覆 可以點做

Engine好廣嘅 除咗你學果科你都想要接觸下B方面嘅經驗 等自己見識嘅野wide range啲

盡量講下A同B有咩共同地方 專業上又好
Soft skill又好

百萬個可能性 出差又得 漏咗睇又好
有電話可以打去follow up下
無就繼續等之餘繼續搵下其他（因為其中一個可能性係in咗其他人又懶唔覆啲未約嘅）

樓主 想問有無方法提升講野技巧？
我成日覺得我自己講野一舊舊咁
同埋面試嗰陣叫我對啲議題發表意見嗰陣
我講嚟講去都係同一個point 諗唔到新既論點
咁應該點算好？

Banking Financial既話compliance/ CCD/ analysts點入行? 都係睇公司名 邊行唔係太重要

雖然冇野想問樓主 但有少少見工既野想分享

以前問過ex 點解可以轉工加三成人工，同埋由一個assistant officer 既位一野跳去做supervisor 睇住一班人，人地點樣相信你做得到
佢話其實每個人見工都係答果堆野,自我介紹，點解轉工，點解想做呢份工，但點解大家都係答果堆野但每個人既結果都不一
最重要係見工前要了解個Post 想要啲點樣既人 答問題既時候表現到出黎咁命中率都大好多
例如呢個post 人工福利都唔錯，但冇乜晉升機會既，咁就唔好表現得太有野心，因為人地會怕你走，相反如果呢個位好需要一個肯搏既人，咁就要表現得自己唔怕辛苦

果時聽完佢講之後見工7~8成都有Offer

嚟緊想轉工，留名學嘢。

btw 樓主介唔介意幫我睇睇我份cv？我有兩個版本，一份一頁一份兩頁，想你比下意見用邊個版本比較好

樓主 你覺得如果fg做左一兩年再讀cert想轉行入hr 會唔會好難
如果由hr assistant 做起 叫唔叫到14k

想問通常幾耐先收到contract

對方係用133打黎約interview
一星期後收到miss call都係133 打左幾次
可以點 又追唔返call
好驚skip左我如果係真

1st in 個陣如果個AM 話點解你公司架構咁怪(個個title 都唔係做相應既工作) 同埋問你仲有無搵其他工,仲shortlist 緊其他人

係咪即係皮已收

Dont FF too much
好多可能性 倒不如唔好估In完就搵過份

點解你公司架構咁怪(個個title 都唔係做相應既工作)

你可以告公司title你都控制唔到
但我相應工作例如 XXXXXXX
都同哩個POST好類似
（轉返個話題）

你點解知個133係佢？_？

Offer已收？
有公司可以On Board前簽
大部份就On Board第一日簽
出OFFER後比住EMIAIL OFFER CONFIRMATION 你

講野技巧唔會一個REPLY教到你
坦白講 一個課程既時間都只會幫到你少少
從日常做起個腦真係要轉多D 睇多D
諗野既方式同思維好影響你講野
回到第一句

其實估架咋 因為之前佢打黎約都係用133
上星期in完佢話今星期通知 133仲要連打2次 應唔應該send e-mail follow up?
定係由佢 繼續搵工

仲有冇其他問題

問左好多次........
點解

究竟咩叫 smart casual

點睇EO/ AO interview?
用完私人工心態去見好似唔多掂

其實D interviewer 串自己係想睇急材，定真心睇唔起?
如果俾人串，點應對?

Email問下同時繼續搵工

襯衫西褲
no領帶&西裝外套

而家呢份工做左啱啱好1年, interview 比人問點解想轉工, 應該點答.

Background : 做野既nature 大致上一樣 . 主要係覺得而家份工人工低 d 同事同我同post 都高過我 覺得跟唔上market 所以想搵工

係唔係應該直接咁答番

政府intern interview同出面有咩唔同 自我簡介內容同時應該點分配

想由A公司local role轉去B公司regoinal role

比人問點解, 淨係諗到more exposure... 想explain further 已經諗唔到有乜實際嘢可以答

(心諗: 多D人工囉, 屌)

見過一間公司，佢咁問我：

你有一個下屬，辦事能力特別高，同樣既工作量，佢可以比其他人快好多做完，跟手就坐係自己個位大大聲打機。作為上司，你會點樣處理呢個情況？

想問我可以點樣答呢條

Start up 轉start up
問你離職原因回答好

group interview有咩野要注意
唔夠人搶講野點好

星期一interview, 前日見到佢停左job ad 係咪姐係請左人?

pushh

唔該樓主 幫你推下POST先

留名

嘈住其他人做野...
我會比多啲嘢佢做

每逢面試好似都會人一種緊張嘅感覺(但自已唔係好覺)
係咪面試死罪 ?

in政府紀律部隊佢真係當你狗，絕對唔係平等

問你點睇ot
點答？

點解你想做呢份工

試過一次in外國公司
1st in做written test同見HR，HR都無咩嘢，見完即日通知有2nd in
2nd果陣就見dept同事（香港人）先，都係問果d嘢同埋試吓你D語言能力
見咗半個鐘多D先見dept head（外國人），但係佢hea到淨係叫我自我介紹
問點解想quit而家份工，同埋叫我讀篇文之後就完，全程5、6分鐘左右

In完後勁灰，唔知係佢已經有心水定覺得我差
但係自問見佢果5、6分鐘嘅對答都係好正常無dead air
走果陣都覺得佢唔會請

如果我做緊啲普通文員
我想apply marketing position
無讀過商科 讀書時又無做過marketing相關既野
我點樣可以present自己？

我估佢叫我去面試既原因係因為我地叫做緊同一行
例如我做緊化妝品公司既文員 打下文件呀
但apply化妝品品牌既marketing咁

離題一問
想請問
星期一in 完老細
星期二hr打俾agent 問 bottom line
但以家都無回音
係咪皮已收

想問下同時in a同b 公司
a公司已經出左offer 但係package 比我想像中差
b公司就黎緊second in
應該點同a 公司講考慮下

想問一個唔關interview事既問題
依家返工果度好唔開心
日日都好想辭職
但扔左幾份cv都無回音
想問HR係覺得有份工係身既人好d?
定無工係身可以即刻返工會好d?

一樣有份工喺身嚟搵工
其實係咪真係比immediately Available既人蝕底？

電話accept offer, 等簽拖陣先

舊年fg, 一路搵下parttime做下咁一路學嘢, 最近定咗個路向俾自己想重新出發, 但係hr普遍覺得我jumpy, 覺得我做唔長。好灰心, 而家我係真心想定落嚟

Fg搵mkt/media 既工，女仔應該點著
著full suit 俾人一睇就好似入世未深咁
另外黎緊要in anchor，除左written 同讀稿，有冇咩應該準備可以加下分

同埋 如果有Offer點同個H R講需要考慮下，過幾日先答佢？

Many thanks

Work啊 但要Good Timing 同 貼題

Commercial既話 有少少Accessory唔浮誇 配得好 會好加分
公營既話就穩陣起見

And FYI

同其他公司都有洽談緊所以最遲____覆返你
你自已主動Set個Deadline先 對方感覺會好好多

分別不大
主要睇你係未最Match到個Post
就住 urgency 只係講緊個請人過程會拉快黎做咁解

如果我first in 開價21K,second in 有冇可能反價23k-25K?發覺自己叫低左個價

可以但同時對方都知你底線係21K

講清楚個一兩千係邊黎
First In完整了解過Job Duty再開個岩既價係合理

因為我本身係放銀行假，而新工係放勞工假，同埋佢annual 得10日，我依家放緊14日，所以我發覺自己叫低左價

本身揾到新工
應承上去簽約
但最近有人另一間approach我
揾我interview
Offer同title都比本身嘅好好多
所以想改後個簽約日期
試下去in另一間先
但唔知用咩理由去改日期好

如果收到個offer, 我counteroffer 佢 佢最尾ok meet到我想要既position, 傾埋幾時返工但我想打返去turn down, 係咪會從此被blacklist?
Ps 行頭窄窄地

Backlist record 間間唔同 有啲直情無
唔係行為或言語上嘅不當 基本上都唔會咁得閒去record低 當然啦你reject時點講 有無禮貌 都係種技巧

Blacklist*

有好多都會講聲先開始做reference check
你有concern可以直接問佢 最簡單

出差 或者 busy seclude or whatever
但咩理由都好 你自己要set個deadline俾人俾自己 咁大個好辦事佢都唔會經常催你問你

想考女警 大約100個收20-30個 點先可以突出自己

做乜都好認真，體能要落重功夫

而家份工人工低 d 同事同我同post 都高過我
修飾版 : 舊公司都學到好多野但就住工作內容未必年年都會並識
另外都覺得係好好既時間點搵下新機會長遠發展

未必年年都會有共識

背景: 間公司呢個位一般唔會受fg玩
但係我之前做pt做過年半相關先有得in
我in既係我做緊個位再上一級既

成程in得十五分鐘全程佢問我答
但過佢全程問d野都好 technical
唔係咩優點缺點呢d
而係好直接話 你對於xxx有咩認識咁
我發揮都ok 可以係咁講又有少少point
佢話line manager 呢排忙少少要兩個星期左右先安排到 second in 係咪即係pass左 hr了？

即係唔好直接講人工低

下屬唔交貨唔做野唔聽你order點處理, 或者下屬年資比你長老屎忽唔聽你點, 呢d問題點答

唔該巴打

覺得依家份工冇嘢學，所以想轉工
interview嗰時點樣將呢個理由包裝得好啲?

謝謝樓主!

個排大病應付唔到咪得

想入hr, 但係大學major hr
選修hr個科成續又唔係話好標青(得b)
人地睇transcripts問起可以點講

major唔係hr

問題我唔想比transcipt佢睇

叫咗係帶到時問你拎黎睇你邊有得唔畀

用工作經驗同自信補救 如果果份工睇重成績你都冇得避 我都second low 但已經番緊工

Grad左接近一年
中途有返過一兩個月工
但間公司老細有事唔接生意一段時間
變相都比人炒左
Interview應該當fg冇經驗定照直講？

我係jobsdb send左cv去一間公司 我過幾日見到佢睇左我份cv 但間公司又再出新post 同一個職位黎 雖然自己有興趣 但咁樣係咪唔好send多次過去會比較好?

但transcipt 有科目fail好難睇

咁你真係fail 左呀嘛 transcript 9成都會叫你拎出黎睇 唔到你唔俾 係差左間公司介唔介意你成績或者你用其他優點令人忘記你成績唔太好呢樣野

即係要硬食 ？
仲諗住淨係拎張cert比佢算

想問下first in嗰陣做緊嗰份工，2nd in 之前就終止合約，想問下被人問起嗰陣點樣巧妙地答？

Grad咗之後因爲私人理由大半年冇做嘢
佢問起應該要點答

佢真係問到你邊有得揀 佢問你拎transcript你唔肯畀仲會覺得你玩野呀

成日俾人問有無leadership experience,但如果我係摺撚無上莊無玩過咩活動係咪收得皮

樓主
小弟聽日interview, 可否tg問下意見

樓主約interview有冇比人放過飛機
點睇？

成日俾career path
如果同apply 職位無關
係咪收得皮？

career path未必要講去到黎緊想升到咩職位
仲可以係邊方面既知識上可以做到專業LEVEL
或者係邊方面既skill (even communication is a skill.)

視乎公司政策
有D拿AVERAGE 就算你報個數低過AVERAGE
都會出番AVERAGE個數比你

我對一間公司特別有興趣，但佢website/linkedin都未有適合嘅職位，如果我寫封信send比Head of HR問有無job openings，一般HR會覺得點？

好多大公司website都有talent pool 你可以search下

每份In完就當重新上路啦
幾百樣可能性

hr問 你有無其他interview應該點答?

同埋佢問呢樣既背後原因係咩?

。

見一份比較technical既工
我讀果科雖然相關 但比較general

比佢問起 點handle份工 應該點答

( 最近好想轉工)
咦！見你之前兩份工未做夠一年就走喎 點解嘅？

如果我答一份冇挑戰性、第二份管理層成日轉換導致policy同procedure 冇延續性，一致性

第二份 好似講緊公司壞話係咪無咁好？

第一份話無挑戰性係可以的，但你要預咗被問：點解你覺得見緊份工有挑戰性呢？

第二份咁答都無問題，咁真係公司內亂攪到你operate唔到，最好講埋你有建議過乜乜乜去改善但無人理.... etc.

咁樣唔算講公司壞話，每間公司都有問題嘛～

Miss 左推一推

如果你真係有具體既野係果兩個月度學到
可以值得一講 如果純粹講你之前返左兩個月喱個事實
就唔講都無咩所謂

冇挑戰性 > 都想學多D新既專業知識/SKILL 但奈何發展空間有限
管理層成日轉換導致policy同procedure 冇延續性，一致性 > 唔可以咁講 因為review policy係每間公司都應該/需要做 你一個人配合唔到唔代表係公司問題

講返你有相關知識如XXXXXXXX
係某方面上經驗可能唔算好深但好有興趣去學同試

Lm學野